<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Valentín Silvestri - Personal Website</title>
    <link>https://valentinsilvestri.github.io/</link>
    <description>Recent content in Home on Valentín Silvestri - Personal Website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ar</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jan 2022 16:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://valentinsilvestri.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>CAMMESA Web API data visualization con Strealit.</title>
      <link>https://valentinsilvestri.github.io/publications/cammesa-streamlit/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://valentinsilvestri.github.io/publications/cammesa-streamlit/</guid>
      <description>Aplicación que permite visualizar las principales variables del SADI (actualmente es posible visualizar y descargar datos de las cuencas hídricas, perturbaciones del SADI, así como datos de la demanda y generación eléctrica.). Elaborada utilizando la API Rest de CAMMESA, Mongo DB, Heroku y Streamlit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incorporación teórico-práctica de la filosofía Agile y sus metodologías en la Cátreda de Sistemas de Información.</title>
      <link>https://valentinsilvestri.github.io/publications/agile-methodologies/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://valentinsilvestri.github.io/publications/agile-methodologies/</guid>
      <description>Bajo un programa de Adscripción la cátedra de Sistemas de Información, desarrolle durante dos semestres el proyecto “Incorporación teórico-práctica de la filosofía Agile y sus metodologías”. Este proyecto consistió en la elaboración de material de estudio y dictado de clases teórico/prácticas sobre metodologías Agile con foco en SCRUM a +120 alumnos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Profesionalización de la gestión de aprovisionamiento y compras, gestión de almacén y distribución a sucursales en cadena de pinturerías.</title>
      <link>https://valentinsilvestri.github.io/publications/engineer-project/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://valentinsilvestri.github.io/publications/engineer-project/</guid>
      <description>Proyecto llevado a cabo en una empresa comercializadora de pintura localizada en la Provincia de Buenos Aires, con sucursales en las provincias de Santa Fe y Entre Ríos. La búsqueda de nuevos mercados y el continuo crecimiento de la empresa, en un contexto cada vez más competitivo, requiere de la definición de metodologías y prácticas tendientes a profesionalizar su gestión; objetivos alcanzados en el desarrollo del presente proyecto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercados spot y derivados de energía. Experiencias internacionales. Desarrollo en Argentina.</title>
      <link>https://valentinsilvestri.github.io/publications/natural-gas-markets/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://valentinsilvestri.github.io/publications/natural-gas-markets/</guid>
      <description>El futuro del gas natural es prometedor debido a sus características para ser utilizado como combustible de transición hacia una matriz energética mundial más limpia. Por otro lado, el proceso de “comoditización” del gas está avanzando internacionalmente gracias a la expansión del GNL, dando lugar al surgimiento y consolidación de un mercado de gas globalizado, donde los precios locales del gas natural irán desapareciendo.
Bajo estas hipótesis, se analizó la industria y el mercado de gas natural en Argentina, así como la factibilidad de implementar derivados financieros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bonos de Chapo - Twitter bot.</title>
      <link>https://valentinsilvestri.github.io/publications/bonos-del-chapo/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://valentinsilvestri.github.io/publications/bonos-del-chapo/</guid>
      <description>Elabore un simple bot de Twitter y Telegram para prestar seguimiento a ratios de bonos HD (Bonares y Globales), publicando diariamente las relaciones entre los mencionados bonos. En su corta, los tweets superaron las 100.000 impresiones, demostrando el interes de tenedores en esta sencilla (y naive.. perdón NNT) estrategia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
